{"question":"Год начала Первой Мировой войны:","answers":["1914 г.","1817 г.","1918 г.","1822 г."], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Первым президентом США был:","answers":["Авраам Линкольн","Томас Джефферсон","Джимми Картер","Джордж Вашингтон"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Война между Ланкастерами и Йорками(1455-1485гг) называлась:","answers":["Столетняя война","Война Алой и Белой Розы","Франко-шведская война","Тридцатилетняя война"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Карибский кризис в 1962-м году разгорелся между:","answers":["Кубой и США","США и СССР","Венесуэлой","Канадой и Мексикой"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"По предложению Александра I в 1815 году был заключен так называемый \"Священный союз\" против:","answers":["Османской империи","Наполеоновской агрессии","Революционных порядков","Реакционных правительств"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Выражение \"сражаться с ветряными мельницами\" связано с литературным героем эпохи Возрождения:","answers":["Дон Кихотом","Пантагрюэлем","Гамлетом","Гаргантюа"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Пакт Молотова – Риббентропа между СССР и Германией был подписан в:","answers":["В 1936-м году","В 1939-м году","В 1941-м году","В 1938-м году"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"В октябре 1917 года революция России устранила:","answers":["Власть большевиков","Двоевластие","Власть эсеров","Временное правительство"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Васко да Гама открыл морской путь:","answers":["В Америку","В Индию","В Китай","В Австралию"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Когда прекратил свое существование СССР?","answers":["1 августа 1990 года","26 декабря 1991 года","31 декабря 1989 года","1 апреля 1992 года"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"До получения независимости Нидерланды были колонией:","answers":["Испании","Франнции","Англии","Германии"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Процесс формирования человека современного типа закончился с появлением:","answers":["Неандертальца","Австралопитека","Человека умелого","Человека разумного"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"На выборах в российское Учредительное собрание победили:","answers":["Эсеры","Большевики","Кадеты","БУНД"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Мировой экономический кризис начался в:","answers":["1949-м году","1972-м году","1989-м году","2008-м году"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Аболиционизм - это:","answers":["Насильственный захват земель ","Политика невмешательства ","Отрицание института власти и правительства ","Движение против рабства "], "rightAnswer":"г"}
{"question":"К самой высшей касте в Индии относились:","answers":["Воины","Крестьяне","Жрецы","Служащие"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Кто на XX съезде КПСС выступил докладом о разоблачении культа личности Сталина?","answers":["Михаил Калинин","Лаврентий Берия","Никита Хрущев","Владимир Ленин"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Абсолютное большинство населения во всех странах средневековья составляли:","answers":["Крестьяне","Ремесленники","Фермеры","Горожане"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"В каком году была создана Организация Объединенных наций?","answers":["1939","1944","1945","1946"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"На смену родовой общине пришла:","answers":["Племенная организация","Соседская община","Индивидуальная семья","Религиозная община"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Участниками первой “опиумной” войны были","answers":["Франция и Великобритания ","Япония и Россия","Португалия и Испания","Китай и Великобритания "], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Вторая мировая война началась:","answers":["31 августа 1937 года","1 сентября 1939 года","22 июня 1941 года","30 августа 1940 года"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Прекрасное творение греческой архитектуры, посвященное богине Афине:","answers":["Колизей","Акрополь","Пантеон","Парфенон"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какое название получила тактика ненасильственного сопротивления, разработанная Ганди в период освободительного движения в Индии?","answers":["Сатьяграха ","Ахимса","Сансара ","Нирвана "], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Когда произошел первый в истории полет человека в космос?","answers":["12 апреля 1961 года","13 апреля 1960 года","11 апреля 1963 года ","14 апреля 1962 года"], "rightAnswer":"а"}
